我係澳門人 但我聽日都會去遊行

寫緊呢篇文嘅時候我搭緊船黎香港，準備發夢聽日同大家一齊遊行。

其實除左我之外都仲有好多澳門人關心緊香港。我知道香港人同澳門人喺網上成日有罵戰，但當中有唔少係3毛搞分化。始終澳門同香港一樣，都係一國兩制，如果聯合起黎對抗中共咪話唔驚！所以啲3毛得閒就話下香港人淨係識投訴，又得閒話下澳門人淨係識收錢，結果大家就會跟風去鬧，好似長輩圖咁。

我自幼喺澳門生活，澳門維穩真係做得太好。從小教育都好少講關於政治嘅議題，大部分澳門人淨係睇cctvb了解時事。仲記得每次播到香港遊行示威/集會，我呀媽淨係識講一句: 啲人成日搞搞震。大家都知cctvb嘅報導係幾識隱瞞同幾有誤導性架啦，結果大部分澳門人喺唔了解成件事嘅情況下就下左定論。甚至唔只cctvb，仲有澳門日報。唔知大家記唔記得當年澳門反離補法案有2萬人上街遊行，喺蘋果上左頭條，但澳門日報嘅頭版竟然係賣汽車廣告，到依家我都仲係印象深刻。所以大部分澳門人親中無可避免，佢地根本唔會接收到中共負面嘅一面，希望大家可以體諒下，唔好因爲咁而敵視澳門人。我都試過去說服我屋企人，但有啲根深蒂固嘅觀念唔係一時三刻改變到，我都好有無力感。值得慶幸嘅係我呀爸雖然勸我唔好去，但都無阻止到我黎香港。

幾年前我黎到香港讀書，發現又係另一個世界。大家好不畏強權咁去發聲，甚至佔領中環，其實對當時嘅我黎講係好震撼。當時我有幫手庇護同跟住去送物資，呢啲凝聚力係只有喺現場先感受得到，亦令我覺得好感動。雖然我依家都唔係特別關心政治，但我覺得已經比以前進步，至少我肯出黎示威。

大家真係要好好珍惜依家仲擁有自由嘅香港，一旦通過逃犯條例，大家漸漸唔會敢發聲，香港到時會慢慢被大陸同化，然後想再發聲都會被滅聲。Facebook, IG, Youtube, Google, Line等等，都會被限制。然後，就沒有然後了。所以我地聽日一定要出黎，人數至少唔好少過上次，先表達到民眾逐漸增強嘅怨念。

喺今日有人為對抗送中而犧牲自己，如果你地稍微有啲血性，都應該知道自己要點做先唔好令佢白白犧牲。

我都出黎行，你呢？聽日約定你地，香港人，加油！

推到大家聽日都出黎

推

支持

為左今日個犧牲者 聽日出黎呀

希望大家可以用少少時間睇一睇

繼續推

垃圾政府團結左全世界

push

不撤不散

多謝你聽日見

多謝你

澳門人表示支持

澳門人表示支持

係海外入左文宣部

雖然知大家好難瞓得著，但今晚都要早啲瞓，黎緊呢兩日會好攰

多謝你澳門人，一齊加油